
\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{bib_featherstone}
  Roy Featherstone,
  \emph{Rigid Body Dynamics Algorithms}.
  Springer Science+Business Media, LLC,
  $2^{nd}$ edition,
  2008.

\bibitem{bib_featherstoneSite}
  http://royfeatherstone.org/

%\bibitem{bib_torseur}
%  E. Ramis, C. Deschamps et J. Odoux,
%  \emph{Algèbre et applications à la géométrie}.
%  Masson, coll. "Cours de mathématiques spéciales"
%  $2^{edition}$, 1987 (ISBN 2-225-63404-1),
%  chap. 8 ("Les torseurs"), p. 276-294
  
\bibitem{bib_champVecteurs}
  José-Philippe Pérez,
  \emph{Mécanique, Fondements et applications}.
  Masson Sciences,
  $6^{e}$ édition, 2001 (ISBN 2-10-005464-3),
  chap. 1 ("Calcul vectoriel. Torseurs") - section IV, V et VI - p. 8-15, 
  chap. 16 (Cinématique du solide et des solides en contact) - section I - p. 257, 295
  
\bibitem{bib_eigen_tutorial_alg_lin}
  Eigen - Tutorial Linear Algebra:
  http://eigen.tuxfamily.org/dox/%group__TutorialLinearAlgebra.html
  
\bibitem{bib_eigen_tutorial_catalogue}
  Eigen - Catalogue of dense decompositions,
  %http://eigen.tuxfamily.org/dox/group__TopicLinearAlgebraDecompositions.html
  
\bibitem{bib_eigen_LLT_desc}
  Eigen - LLT detailed description,
  %http://eigen.tuxfamily.org/dox/classEigen_1_1LLT.html

\bibitem{bib_eigen_tutorial_catalogue_sparse}
  Eigen - Solving Sparse Linear Systems
  %http://eigen.tuxfamily.org/dox/group__TopicSparseSystems.html

\bibitem{bib_metaprogramming}
% C++ Template Metaprogramming

\bibitem{bib_matrixComputation}
% Matrix Computations (Johns Hopkins Studies in the Mathematical Sciences)
% by Gene H. Golub (Author), Charles F. Van Loan

\bibitem{bib_commandeRobotsHumKajita}
  Introduction à la commande des robots humanoïdes
  
\bibitem{bib_filtrageTrajectoireCoM}
  METAPOD - Template M...
  M. Naveau, J. Carpentier, S. Barthelemy, O. Stasse et P. Soueres
  
\bibitem{bib_backdrive}
  Balancing a Humanoid Robot Using Backdrive Concerned Torque control and Direct Angular Momentum Feedback
  
\bibitem{bib_backdrive}
  Shuuji Kajita, Kazuhito Yokoi.
  \emph{Balancing a Humanoid Robot Using Backdrive Concerned Torque Control and Direct Angular Momentum Feedback}.
  International Conference on Robotics and Automation.
  2001

\bibitem{bib_paper_Andrea}

\bibitem{bib_these_andrea}

% => OK

\bibitem{bib_ros}
  ROS - site internet:
  http://wiki.ros.org/urdf/

\bibitem{bib_urdf}
  URDF - page internet sous le site ROS:
  http://wiki.ros.org/urdf/

%\bibitem{bib_matriceDefiniePositive_1}
%Horn & Johnson (1985), p. 397

%\bibitem{bib_matriceDefiniePositive_2}
%http://en.wikipedia.org/wiki/Positive-definite_matrix

%\bibitem{bib_openMPcompilers}
%  "OpenMP Compilers"at OpenMP.org,
%  http://openmp.org/wp/openmp-compilers/
%  2013-04-10. Retrieved 2013-08-14.

\bibitem{bib_openMPspecs}
  The OpenMP API specification for parallel programming,
  http://openmp.org/wp/openmp-specifications/

\bibitem{bib_openMpWikipedia}
  http://en.wikipedia.org/wiki/OpenMP
  
\bibitem{bib_decompositionLUwikipedia}
  Wikipedia% - Décomposition LU
%  http://fr.wikipedia.org/wiki/Décomposition_LU

\bibitem{bib_decompositionLU_1}
  Cours d'analyse numérique de licence (2010) de R. Herbin, Université d'Aix-Marseille, section 1.3.1, pages 25-26
  http://www.cmi.univ-mrs.fr/~herbin/PUBLI/anamat.pdf
  
\bibitem{bib_decompositionLU_2}
  P. G. Ciarlet - « Introduction à l'analyse numérique matricielle et à l'optimisation » (1985, rééd. 2001), éd. Masson, coll. Math. Appl. pour la Maîtrise (ISBN 2-225-68893-1)

\bibitem{bib_decompositionQRwikipedia}
%  http://fr.wikipedia.org/wiki/Décomposition_QR
  
%\bibitem{bib_complexiteInversionMatriceDirecte}
%  SUR L'INVERSION DE MATRICE,
%  J.B Lasserre,
%  http://archive.numdam.org/ARCHIVE/RO/RO_1992__26_2/RO_1992__26_2_177_0/RO_1992__26_2_177_0.pdf

\bibitem{bib_deepFirstSearch}
%  \url{http://fr.wikipedia.org/wiki/Algorithme_de_parcours_en_profondeur}
  
\end{thebibliography}
